懷疑表弟有自閉症，應該點幫佢？

由細到大都好少講野，同埋當同人講野既時候眼神接觸好怪，一係就眼定定咁望住人，一係就唔望人，講既野亦好怪，經常答非所問，但係佢中學果陣係番主流學校，成績亦唔錯，但係聽講冇乜朋友，佢依加搵唔到工，就算搵到工都因為唔識同人溝通好快比人炒，除左叫佢去死之外有咩方法幫到佢？睇精神科醫生？搵社工幫手？我真係唔知點做

精神科醫生
心理學家
學下溝通

會唔會係天才資優個類？

係咩，唔怪得勇士唔比佢上場啦，我仲以為佢傷左添，希望快啲醫好自閉症，同curry kd 湯臣 Green 一齊上場啦

係佢面前瘋狂搞gap 引佢笑

通常要先去做評估，確診係自閉症譜系再由社工跟進轉介

咁大個先發覺唔對路?

比個女朋友佢

不如google下高功能自閉症？
然後睇下佢仲幾多個特征？
或者Aspergers syndrome?
Social communicative disorder?

似係社交恐懼症
同自閉症唔同

冇，留得喺香港都係等死

香港絕對唔係一個用賢嘅地方，唔識吹水一定收皮。

兩個症既Symptoms有overlap

其實佢細個已經好少同人交流
但係佢既家長覺得佢只係性格內向
唔覺得佢有問題

毒就毒啦咩自閉症

廿幾歲 先來幫
你幫佢搵份唔使點對人既工
或叫佢做下d學徒搵一技旁身好過啦

性格 你廿幾歲人好難大變架啦
總之非專業/寫字樓工唔使預佢架啦

搵支援自閉症譜系障礙(ASD)嘅社福機構，做相關評估

評估完證明咗你係自閉撚，咁有咩用？

送入青山

青山唔收自閉㗎，你有冇入過㗎

青山收嗰啲自閉一係有情緒病，一係有精神病

自閉=/=唔鍾意同人接觸
你睇清楚個定義先啦大佬

自閉症3歲前已經會岀現晒特徵 唔會幾十歲先黎懷疑有自閉症
同埋自閉症除左同人互動同溝通方面岀現障礙 都會有重複行為同狹窄興趣既情況 特徵都幾明顯
你想幫佢要查多啲呢方面既資料先得
你表弟咁大個人 覺得睇左社工先好啲
一黎叫佢睇精神科唔係個個都接受到

做訓練/治療改善？盡量減少自閉對生活既影響
知係咩病/情況先知點幫架

自閉係冇得醫，只能嘗試改善，但依啲腦部嘅問題，後天都改善唔到啲咩

但自閉 ≠ 白癡，唯有避重就輕，揀啲可以冇咁重視溝通嘅職業去做

但香港不嬲係一個鳩吹但冇乜實質生產力嘅經濟體，就當你做 IT 狗都係靠鳩吹先上到位，相反你技術幾叻都冇用。

所以我話自閉撚留喺香港多數玩完就係咁解